【689甩身】消息指律政司就梁振英UGL案不採法律行動

前特首梁振英涉及收取澳洲UGL公司5千萬元事件，有消息指律政司已作出決定。無綫新聞17日晚上引述消息指，律政司決定不就前特首梁振英收取澳洲公司UGL款項採取法律檢控行動，廉政公署亦已結束調查。有立法會議員指若消息屬實，會令港人極度失望及震驚，稱律政司必須清楚交代法律理據。

梁振英涉及收取澳洲UGL公司5千萬元事件於2014年被傳媒揭發，指他參選特首後曾收取澳洲公司UGL 400萬磅英磅而未有申報，其後有政黨向廉署舉報，收款事件橫跨其特首任期，事發至今逾三年，無綫17日晚引述消息指律政司決定不作檢控。

報道引述消息，指律政司去年底聘用一名英國御用大律師審視報告並提供法律意見，最近收到回覆，英國御用大律師認為，梁振英與UGL在協議有效期間，作為特首身份並沒有做出任何不當或貪污受賄行為，建議毋須採取進一步法律檢控行動；又引述消息指，廉署審查貪污舉報諮詢委員會已知悉事件，廉署亦因應律政司的決定，結束UGL案的調查工作。

民主黨立法會議員林卓廷昨晚接受《蘋果》查詢時指，如果無綫新公布的消息屬實，相信會令港人感到極之失望和震驚，因為前特首梁振英的涉貪案，案情嚴重性遠超前特首曾蔭權，認為若律政司決定棄檢控，必須先進一步公開交代法律理據，讓公眾和專業人士評論其決定是否合理，「律政司過去就極大爭議的案件，都有公開法律意見，今次鄭若驊一定要交代清楚」。

曾就UGL事件到廉署舉報的新民主同盟范國威回覆《蘋果》查詢時則指，若然無綫新聞消息屬實，將會予人廉署未有扮演應有角色的感覺，因為梁振英收取UGL巨款一事，明顯是大有問題，認為鄭若驊和廉署必須公開交代今次決定理據。

廉署回覆《蘋果》查詢，指根據既定政策，廉署不會評論個別事件或調查工作，亦不會就個別媒體的揣測性報導作評論。

老廉財源廣進

689 貪曾都冇事

我地泛民又要大叫可恥 ...